<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<titanes>
  <titanesPuros>
    <titanesComunes>
        <nombre>Titanes comunes</nombre>
    <caracteristicas>No tienen inteligencia, varían en tamaño (de 3 a 15 metros)
        y su único objetivo es devorar humanos</caracteristicas>
    </titanesComunes>
    
    <titanesExcentricos>
        <nombre>Titanes Excéntricos (Anormales)</nombre>
        <caracteristicas>Son una subcategoría de los puros. Muestran un comportamiento errático, como
        correr de forma extraña o ignorar a ciertos humanos para atacar a grupos más grandes. Tienen
        un ligero grado de impredecibilidad.</caracteristicas>
    </titanesExcentricos>
    
  </titanesPuros>

  <losNueveTitanes>
    <nombre>Los Nueve Titanes (Cambiantes)</nombre>

    <titanFundador>
        <nombre>Titán Fundador</nombre>
        <habilidadPrincipal>Puede controlar a otros titanes y alterar las memorias de los eldianos.</habilidadPrincipal>
    </titanFundador>

    <titanAtaque>
        <nombre>Titán de Ataque</nombre>
        <habilidadPrincipal>Capaz de ver las memorias de sus futuros portadores; siempre lucha por la libertad.</habilidadPrincipal>
    </titanAtaque>

    <titanColosal>
        <nombre>Titán Colosal</nombre>
        <habilidadPrincipal>Tamaño inmenso (60m) y capacidad de generar explosiones y vapor ardiente.</habilidadPrincipal>
    </titanColosal>

    <titanAcorazado>
        <nombre>Titán Acorazado</nombre>
        <habilidadPrincipal>Piel endurecida como una armadura que lo protege de ataques físicos.</habilidadPrincipal>
    </titanAcorazado>

    <titanHembra>
        <nombre>Titán Hembra</nombre>
        <habilidadPrincipal>Gran versatilidad, endurecimiento local y capacidad de atraer titanes puros con su grito.</habilidadPrincipal>
    </titanHembra>

    <titanBestia>
        <nombre>Titán Bestia</nombre>
        <habilidadPrincipal>Apariencia animal (simio) y gran precisión para lanzar proyectiles a larga distancia.</habilidadPrincipal>
    </titanBestia>

    <titanMandíbula>
        <nombre>Titán Mandíbula</nombre>
        <habilidadPrincipal>El más rápido; posee garras y mandíbulas capaces de romper casi cualquier cosa.</habilidadPrincipal>
    </titanMandíbula>

    <titanCarguero>
        <nombre>Titán Carguero</nombre>
        <habilidadPrincipal>Gran resistencia física, lo que le permite estar transformado durante meses.</habilidadPrincipal>
    </titanCarguero>

    <titanMartillo>
        <nombre>Titán Martillo de Guerra</nombre>
        <habilidadPrincipal>Puede crear armas y estructuras complejas a partir de su propio endurecimiento.</habilidadPrincipal>
    </titanMartillo>
  </losNueveTitanes>

  <titanesMurallas>
    <nombre>Titanes de las Murallas</nombre>
    <caracteristicas>Son similares en apariencia al Titán Colosal pero carecen de inteligencia.
        Fueron creados por el Rey Fritz para formar el núcleo de las tres murallas
        (Maria, Rose y Sina) y son los protagonistas del Retumbar.</caracteristicas>
  </titanesMurallas>
</titanes>